{
    "questions": [
      {
        "question": "Constituie măsuri de siguranţă:",
        "options": [
          "a) confiscarea specială",
          "b) interzicerea de a se afla în anumite localităţi",
          "c) interzicerea de a părăsi localitatea."
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "question": "Constituie măsuri de siguranţă:",
        "options": [
          "a) interzicerea de a se afla în anumite localităţi",
          "b) interdicţia de a reveni în locuinţa familiei pe o perioadă determinată",
          "c) confiscarea extinsă."
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "question": "Când persoana faţă de care s-a luat măsura de siguranţă a obligării la tratament medical nu se prezintă regulat la tratament, se poate dispune:",
        "options": [
          "a) arestarea preventivă",
          "b) internarea medicală",
          "c) internarea într-un centru de reeducare."
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "question": "În cazul bunurilor produse în scopul comiterii unei infracţiuni, care au fost ulterior folosite la săvârşirea acesteia:",
        "options": [
          "a) nu se poate dispune confiscarea în parte, prin echivalent, în considerarea faptului că valoarea bunului supus confiscării ar fi vădit disproporţionată faţă de natura şi gravitatea infracţiunii",
          "b) confiscarea se dispune întotdeauna prin echivalent dacă bunurile nu aparţin autorului infracţiunii",
          "c) se confiscă şi banii obţinuţi din exploatarea sau folosirea respectivelor bunuri ulterior comiterii infracţiunii la a cărei săvârşire au fost utilizate."
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "question": "Măsura de siguranță a interzicerii unei funcții sau profesii se aseamănă cu pedeapsa complementară a interzicerii unor drepturi ce are un conținut similar prin:",
        "options": [
          "a) momentul de la care operează interdicția",
          "b) faptul că ambele se pot dispune numai pe lângă o pedeapsă cu închisoarea",
          "c) durata minimă pe care trebuie să opereze interdicția."
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "question": "Măsura de siguranţă a obligării la tratament medical:",
        "options": [
          "a) poate fi luată în mod provizoriu de către procuror în cursul urmăririi penale",
          "b) se poate executa şi în timpul executării pedepsei",
          "c) poate fi luată numai de instanţă."
        ],
        "answer": [0, 1]
      },
      {
        "question": "Măsura de siguranţă a interzicerii unei funcţii sau profesii:",
        "options": [
          "a) poate fi luată pe o perioadă de maxim 3 ani",
          "b) se poate dispune şi de către procuror",
          "c) poate fi revocată, dar numai după trecerea unui termen de cel puțin un an, dacă se constată că temeiurile care au impus luarea ei au încetat."
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "question": "Măsura de siguranţă a interzicerii exercitării unei funcţii sau profesii:",
        "options": [
          "a) se dispune pe perioadă nedeterminată",
          "b) poate fi revocată",
          "c) se poate dispune doar dacă instanţa a stabilit pedeapsa închisorii de cel puţin un an pentru infracţiunea respectivă."
        ],
        "answer": [0, 1]
      },
      {
        "question": "Confiscarea specială a bunurilor a căror deţinere este interzisă de lege se poate lua:",
        "options": [
          "a) numai dacă infractorului i se aplică o pedeapsă",
          "b) numai dacă făptuitorului nu i se aplică o pedeapsă",
          "c) indiferent dacă făptuitorului i se aplică ori nu o pedeapsă."
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "question": "Obligarea la tratament medical se dispune pe o perioadă:",
        "options": [
          "a) nedeterminată, în toate cazurile",
          "b) de minimum un an",
          "c) de până la 5 ani."
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "question": "Sunt supuse confiscării speciale:",
        "options": [
          "a) bunurile produse prin fapta prevăzută de legea penală",
          "b) bunurile dobândite prin comiterea infracţiunii, chiar dacă aparţin persoanei vătămate",
          "c) bunurile a căror deţinere este interzisă de lege."
        ],
        "answer": [0, 2]
      },
      {
        "question": "Sunt supuse confiscării speciale:",
        "options": [
          "a) bunurile care au fost date pentru a răsplăti pe infractor",
          "b) bunurile care au fost destinate să servească la comiterea infracţiunii, chiar dacă nu sunt ale infractorului",
          "c) dacă bunurile care au servit la comiterea infractiunii sunt ale infractorului."
        ],
        "answer": [0, 2]
      },
      {
        "question": "Măsurile de siguranţă se pot lua:",
        "options": [
          "a) numai însoţind o pedeapsă",
          "b) indiferent dacă făptuitorului i se aplică ori nu o pedeapsă",
          "c) ca o consecinţă a răspunderii penale."
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "question": "Sunt supuse confiscării speciale:",
        "options": [
          "a) bunurile care au fost folosite în orice mod la săvârşirea unor infracţiuni prin presă",
          "b) bunurile produse, modificate sau adaptate în scopul săvârşirii unor infracţiuni, chiar dacă nu au fost utilizate la comiterea acesteia",
          "c) bunurile arătate la varianta b) dacă acele bunuri au fost utilizate la comiterea infracţiunii."
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "question": "Nu sunt măsuri de siguranţă:",
        "options": [
          "a) confiscarea specială",
          "b) libertatea supravegheată",
          "c) obligarea la tratament medical."
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "question": "Nu sunt supuse confiscării speciale:",
        "options": [
          "a) bunurile produse prin comiterea faptei prevăzute de legea penală",
          "b) bunurile care au fost date pentru a răsplăti pe făptuitor",
          "c) bunurile care au fost folosite în orice mod la comiterea unei infracţiuni prin presă."
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "question": "Măsura de siguranţă a internării medicale:",
        "options": [
          "a) se ia în mod obligatoriu faţă de o persoană bolnavă mintal ori toxicomană care a săvârşit o faptă prevăzută de legea penală şi care prezintă pericol pentru societate",
          "b) se ia mod obligatoriu în cazul persoanei faţă de care s-a luat măsura obligării la tratament medical, dar nu s-a prezentat în mod regulat la tratament",
          "c) se poate lua în cazul persoanei faţă de care s-a luat măsura obligării la tratament medical, dar care nu s-a prezentat în mod regulat la tratament."
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "question": "Sunt supuse confiscării speciale:",
        "options": [
          "a) bunurile dobândite prin săvârşirea faptei prevăzute de legea penală care servesc la despăgubirea victimei",
          "b) bunurile care au fost date pentru a determina săvârşirea unei fapte prevăzute de legea penală",
          "c) bunurile care au fost folosite în orice mod la săvârşirea unei infracţiuni dacă aparţinând altei persoane, aceasta nu cunoştea scopul folosirii lor."
        ],
        "answer": [0, 1]
      },
      {
        "question": "Măsura de siguranţă privind obligarea la tratament medical se dispune:",
        "options": [
          "a) o perioadă nedeterminată",
          "b) ) până la însănătoşirea persoanei aflate la tratament",
          "c) până la executarea pedepsei."
        ],
        "answer": [0,1]
      },
      {
        "question": "20. Caracterul măsurilor de siguranţă este unul:",
        "options": [
        "a) educativ şi preventiv",
        "b) preventiv",
        "c) de pedeapsă"
        ],
        "answer": [1]
        },
        {
        "question": "21. La individualizarea măsurilor de siguranţă se au în vedere:",
        "options": [
        "a) criteriile generale prevăzute de lege",
        "b) gravitatea stării de pericol şi posibilităţile de înlăturare a acesteia",
        "c) mijloacele de prevenţie folosite de legiuitor"
        ],
        "answer": [1]
        },
        {
        "question": "22. Măsura de siguranţă a internării medicale se ia împotriva persoanei care a săvârşit o faptă prevăzută de legea penală, fiind:",
        "options": [
        "a) bolnav mintal sau toxicoman",
        "b) bolnav de o boală gravă, incurabilă",
        "c) bolnav, datorită rănilor produse prin automutilare"
        ],
        "answer": [0]
        },
        {
        "question": "23. O măsură de siguranţă:",
        "options": [
        "a) are caracter de sancţiune de drept penal",
        "b) este imprescriptibilă",
        "c) nu se poate aplica unui minor"
        ],
        "answer": [0, 1]
        },
        {
        "question": "24. Sunt adevărate afirmaţiile:",
        "options": [
        "a) cheltuiala cu efectuarea tratamentului ca masură de siguranţă nu se face pe cheltuiala statului",
        "b) confiscarea extinsă se poate dispune numai dacă făptuitorul este condamnat definitiv",
        "c) ca limită, confiscarea nu poate depăşi valoarea bunurilor dobândite în perioada de 5 ani înainte şi, dacă este cazul, după momentul săvârşirii infracţiunii, care excedează nivelului veniturilor licite ale persoanei condamnate"
        ],
        "answer": [1, 2]
        }
    ]
  }
  